###吴永杰
女 | 现居住于:上海 
7年工作经验
18624269725
E-mail： yongjie.wu@outlook.com

##求职意向
工作性质：全职
期望职业：移动互联网开发、WEB前端开发、
期望行业：互联网/电子商务、计算机软件、IT服务(系统/数据/维护)
工作地区：上海
期望月薪：面议
目前状况：我目前处于离职状态，可立即上岗

##自我评价
毕业后懵懂的我进入了IT公司埃森哲，有过2年软件开发经验。后又辗转于其他行业。几经摸索，最后发现编程是一件既有乐趣、又有挑战的事情，终觉回归程序员乃心之所向。 
所以我经过深思熟虑，下定决心进行更深入、更系统的编程学习。首先自学了C语言和Python，并在语言学习过程中逐渐了解数据结构、算法等。后来为了提高学习效率，参加了软件开发的培训，目前主攻Web前端。 
我的技术栈及优点：

  1) 熟练掌握前端技术，包括HTML/CSS，JavaScript，React，Ajax，jQuery等Web开发技术，能准确进行代码构建
  2) 掌握前端主流框架React的使用
  3) 熟练使用rem布局，响应式布局， flex布局等多种常见页面布局来进行PC端、移动端页面布局
  4) 可以使用Bootstrap等UI框架构建网页
  5) 了解Node环境，可以使用Node、Express、MongoDB进行服务器的搭建
  6) 熟练使用Git进行源代码管理，会使用npm包管理工具
  7) 具有良好的编码习惯，关注技术前沿

我目前跟朋友合作开发的个人网站： 
https://github.com/Emma-1024/aemenu

##项目经验

2018/05 -- 2018/05

AEMenu 食谱网站(个人)
软件环境：Windows 10，Node

硬件环境：PC

开发工具：Chrome Developer Tools，Visual Studio Code, Git

责任描述： 
1.分析项目前端需求并设计草图。 
2.根据自己的草图实现网站排版布局的设计。 
3.使用Bootstrap UI框架，实现了首页banner的轮播切换等效果。 
4.运用JavaScript（React框架）实现功能的逻辑处理和页面的动态效果。 
5.制作测试数据进行数据渲染模拟，测试功能模块是否完善，逻辑处理是否正确。 
项目简介： 
此项目是我和朋友一起制作的个人项目。基于 React 框架构建的菜单定制系统，数据通过后台服务器获取。具有注册、登陆、管理定制菜单、浏览菜谱等功能。时间有限，后续还会逐渐追加新功能。测试数据通过本地JSON服务器获取，单元测试采用Jest。此项目为个人练习项目，目的是希望自己能够通过项目实战，学会从头到尾搭建网站的能力。 
项目架构： 
1.前端使用React框架，以及React Router构建单页面应用。 
2.整合Bootstrap的一些组件，便于更高效美观的搭建网站样式。 
3.引入json-server进行前端结合测试，采用Jest进行单元测试。 
4.后端项目使用Express框架搭建的基于Node环境的服务器 
5.前/后端项目通过引入Babel，使用最新ES6，甚至更新的JavaScript语法开发。 
6.其他工具链还包括ESLint去毛工具等。 
项目地址： 
GitHub Front End     https://github.com/Emma-1024/aemenu 
GitHub Back End      https://github.com/Alex-T-1024/aemenu-backend

***
2013/11 -- 2015/04

日产自动车
责任描述： 
我的职务是财务流程专员,在日产汽车项目做对日AP应付账款业务。主要通过项目财务系统处理客户请求金额订单，对领导盖章，单位名称、开户银行、银行账号、费用科目等check点进行确认，确认无误后将信息登入系统记录下传票号。次日检查他人对应的传票号，确认没有问题后在系统上进行承认，交由日方进行下一步处理。这类作业案件量平均的话每天会对应10-20件。另外，对客户提供的商品交货单进行检查确认订正，以及商品订货作业的系统处理，最终都将对应完了的单号发给客户，同时会对有问题的案件及时联络跟踪，通过写邮件或打电话的方式联系客户、确认信息状态，保证作业的完成率和正确率 。每个月从第三个工作日开始的一周是作业繁忙期，在保证自己所属支点的工作顺利完成的同时也会积极帮助其他同事完成当天作业任务。

项目简介： 
简柏特是从事业务流程外包（BPO）的专业集团公司， 
该项目为日产自动车提供财务专业流程优化服务。针对客户的需求进行流程优化，为客户提供高质量的业务和技术，通过卓越的实践经验，协助客户提高效益，降低成本，提高企业综合竞争力。项目内根据业务需求不同设有T&E、AR、GL等多个小组，我于2013年11月加入Genpact财务会计（F&A）部门。我所在的AP业务小组负责AP应付账款相关的业务处理。

2012/04 -- 2013/08

日本UNIQLO
软件环境：Windows7操作系统（本地）、Unix系统（服务器）

硬件环境：台式电脑、笔记本电脑

开发工具：Oracle数据库、JP1、Visual Basic

责任描述： 
我的职务是软件工程师，主要负责在远程Unix系统上进行Oracle数据库资源管理，通过SQL语言对数据库表、视图、索引进行创建、修改、删除等操作。根据客户申请书提出的要求，进行需求分析、编码（SQL）并测试，最后上传代码至日本服务器的ClearCase。通过邮件联系日方，待日方确认无误后会由我们进行Production环境移送作业。基于Production环境作业的重要性，会提前准备好要移送作业的list与日方共通审查，作业开始前会再次和日方仔细确认好移送的时间、环境、资源，联络人等信息，保证作业及时准确的交付。另外夜间服务器会进行批量作业的处理，若有问题系统会实时报错，日方系统监视小组也会在第一时间联系对应者，因此一个月里一周时间的夜间电话对应作业也作为我的工作职责之一。接到系统错误联络电话之后要及时登陆日本服务器，查找、分析Log，迅速解决问题并与日方人员电话联系，保证系统稳定运行。最后发送联络信至项目公共邮箱，保证大家信息的共通。除此之外，会通过使用Excel数据透视表为项目做报表，统计工数，文档管理等，还对非语言专业的同事进行过日语语法、邮件收发上的辅导。

项目简介： 
该项目为日本Fast Retailing 优衣库品牌提供后台数据处理相关解决方案。针对客户的需求进行改进维护，以提高客户效益、高品质交付为理念，并获得客户长期信赖的服务项目。项目内根据维护需求不同设有多个小组，我所在基盤小组负责资源管理，资源移送相关的业务处理。

***
2011/09 -- 2012/03

日本SoftBank
软件环境：Windows7操作系统、SAP系统

硬件环境：台式电脑

开发工具：SAP、ClearCase

责任描述： 
我的职务是软件工程师，负责使用SAP软件对银行账号权限赋予情况进行单体测试，做成Excel单体测试报告书，共享文档至ClearCase。在测试过程中发现权限赋予不正确，就会对代码进行调试，调试有问题的需要和日方进行邮件上的联系沟通，直到对该账号进行正确的权限赋予。

项目简介： 
该项目为日本软银公司提供后台数据处理相关解决方案。针对客户的需求进行开发，集需求分析、开发、测试、交付为一体，以提高客户效益、高品质交付为理念，并获得客户多次肯定的服务项目。项目内根据开发需求不同设有多个小组，我所在小组负责银行账号权限相关业务的处理。

##工作经历
2015/06 -- 2016/06

上海绚鑫信息科技有限公司 |翻译
行业类别： 外包服务 |企业性质：民营 |规模：20人以下 |职位月薪：4001-6000元/月

工作描述： 
2015年6月就职于绚鑫，绚鑫是一家专为日本婚礼公司（WATABE WEDDING）提供从排版到制作全过程的服务外包公司。本人主要从事的是日语翻译工作。 
1.日常会议、邮件上的往来。公司成立初期关于业务上的诸多问题，需要我和日本公司沟通确认。 
2.待问题无异议后整理好中日文文档资料，供公司内部参阅。 
3.帮助同事处理客人订单，提供及时的翻译，保证作业的准确性，高效性。 
4.翻译工作之外，同时还能熟练使用图片处理工具Photoshop以及排版设计工具InDesign，熟悉从相册的排版→修片→最终检品出货的工作流程中的各个环节。

***
2013/11 -- 2015/04

简柏特 |财务流程专员
行业类别： 外包服务 |企业性质：外商独资 |规模：1000-9999人 |职位月薪：4001-6000元/月

工作描述： 
2013年11月就职于从事业务流程外包（BPO）的专业集团公司简柏特，加入Genpact财务会计（F&A）部门。 
1.负责对日AP应付账款业务，主要是通过系统处理客户请求金额订单，以及商品交货单系统录入、商品订发货的作业处理。 
2.对有问题的案件随时跟踪，通过写邮件或打电话的方式联系客户、确认信息，及时更新文档，保证作业的完成率和正确率。 
3.在保证自己所属日本支点的工作顺利完成的同时也会积极帮助其他同事完成当天作业任务。

***
2011/08 -- 2013/08

埃森哲 |技术支持/维护工程师（Software Engineer）
行业类别： IT服务(系统/数据/维护) |企业性质：外商独资 |规模：1000-9999人 |职位月薪：4001-6000元/月

工作描述： 
2011年8月就职于全球500强企业之一的Accenture公司，加入CDC部门工作。 
1.半年的软件开发单体测试（包括测试文档、测试实施、测试报告等）。 
2.负责数据库的相关作业，包括使用DDL语句定义基本表、视图，DML语句进行数据查询和数据的增删改操作。 
3.资源的Production环境的移送作业以及夜间电话对应工作。 
4.使用Excel数据透视表为项目做报表，统计工数，文档管理等。并且对非语言专业的同事进行过日语语法、邮件收发上的辅导。

***
2010/07 -- 2010/10

日本四国香川县土庄町小豆岛国际酒店 |实习生
行业类别： 酒店/餐饮 |企业性质：其它 |规模：100-499人 |职位月薪：2001-4000元/月

工作描述： 
应学校推荐在日本四国香川县土庄町小豆岛国际酒店实习，主要工作内容是餐饮服务和前台咨询服务。这次实习赶上了日本暑假，因此这期间来小豆岛旅游的游客中有很多是一大家子。 
1.上午负责在前台帮客人领取房间牌，托运行李，带领客人顺利入住房间。 
2.下午则会在西餐厅或者自助餐餐厅为前来用餐的客人进行点餐，上餐服务。 
3.晚上若有企业或者学校的人举办大型晚宴，就会去帮忙上餐，结束之后的清扫工作也是由我们实习生和日本当地的服务生一起来完成。 
虽然只有短短三个月，但是每天都过得特别充实，顺利完成了这次实习。通过这次学习掌握了良好的日语沟通的能力，了解了日本的异国文化风情。这对我来说是人生中难得的宝贵财富。

##教育经历

2007/09 -- 2011/07
辽宁大学 |日语 |本科

##培训经历
2017/10 -- 2018/04

培训
培训课程：Web 前端 
培训描述：在此之前的自学过程中首次接触到了HTML，对网页的布局以及功能实现产生了格外浓厚的兴趣。所以自此开启Web前端学习之旅。 
学习途径：培训，书籍：HTML5秘籍、CSS设计指南，JavaScript权威指南 
掌握知识： 
1.掌握HTML语义标签，表单的构建和验证以及CSS选择器、样式、盒模型、定位浮动、过渡和动画，可实现静态页面。 
2.掌握JavaScript的语法、闭包、原型链等，熟练使用jQuery操作DOM，可以独立完成电商网站的页面搭建。 
3. 学习HTTP通信和Ajax技术，通过案例了解后台语言(例如PHP语言)是如何和数据库进行交互，前端又是如何获取到数据来进行页面渲染的。 
  4.掌握移动端Web开发，可以根据设计图转化为对应的Web，同时处理移动设备适配问题。 
  5.可以使用NodeJs创建服务器，并且在Node环境下通过Webpack和React框架搭建项目，目前项目正在开发中，GitHub项目链接在自我介绍。 
  6.在学习React的过程中，结合现目前对Web前端知识的掌握，搭建了一个食谱网站，使它具备一定的登录，注册，定制菜单，浏览菜谱等功能。 

***

2016/10 -- 2017/08

自学
培训课程：Python语言+Django 
培训描述：为更进一步掌握编程技术、培养编程思想，又学习了面向对象脚本语言Python。 
参考书：Python基础教程+YouYube 
掌握的知识：列表、元组、字符串、字典的基本操作和方法，流程控制语句的操作，函数调用与参数传递，了解类的多态封装继承，包括创建类和类的实例、类的私有化、类的命名空间、子类超类等。类的构造方法，异常捕捉处理，模块的基本认识。 
收获：通过Python语言基础的学习，使我切身体会到了Python编程的便利性。简单明了的编程风格，再加上具备丰富的标准库，对于编程初学者来说上手会比较快，阅读他人代码也相对容易理解。尤其在学习过程中通过一些实例操作之后，比如文件的输入输出操作，排队系统，2048等编码的简单的实现，更加深了对Python编程的浓厚学习兴趣。 
鉴于Django是在Python中较受欢迎的后端框架，且应聘需求占比较大，所以决定主动了解学习Django。在学习Django的过程中对HTML标记语言有了基本的了解、并且同Python与SQL语言相结合使用的过程中，体会到了Django的方便与强大，它使得开发复杂的、数据库驱动的网站变得简单。

***
2016/07 -- 2016/10

自学
培训课程：C语言+Git版本控制 
培训描述：作为计算机语言的初学者，我选择了从最基本的C语言学起。为了管理代码，顺带学习了git 
参考书：C Primer Plus     
掌握的知识点：基本数据类型，进制间的转换，运算符，表达式以及流程控制语句的操作，数组与指针，函数调用与参数传递，结构的运用，位操作，CLion集成开发环境的使用。 
收获：通过对C语言基础编程概念的学习，了解了计算机基本原理及内存地址、指针、引用的基本概念。不仅有助于对编程的深入理解，还对其他语言的学习也起到了辅助理解作用。学习Git是为了能够帮助自己更好的管理代码，熟练操作Git常用命令，不必担心增删改过多而导致杂乱无章，帮助你理清思路，轻松进行代码迭代。 

##证书
2010/10
日本香川县土庄町小豆岛国际酒店实习证书
2014/10
全経日式会計能力検定二級
2009/08
日语一级证书

##语言能力
英语 ：读写能力良好 | 听说能力良好
日语 ：读写能力精通 | 听说能力精通

##自荐信
感谢百忙之中⼀览我的⾃荐信。我叫吴永杰，毕业于辽宁⼤学外国语学院⽇语专业。您可能会困惑，是什么样的契机会使⼀个⾮计算机专业的⼈决定从事IT编程⾏业呢。在这之前，我从事的每⼀份⼯作都是和专业相关的。在对⽇企业从事过数据库管理、财务AP业务对应、婚礼相册制作翻译等⼯作。随着现如今科技的进步，尤其是在⾼度发展的计算机领域，获取知识的渠道增多了，可以随时通过各种线上课程来学习感兴趣的东西。预计未来翻译⼯作也将会被⼈⼯智能所取代。感慨技术带来了便利的同时⾃⼰也对所从事⾏业的局限性⽽感到不安。“转⾏穷三年，不转穷⼀⽣”这俗话经验之谈也好，玩笑也罢，我意识到了必须多掌握⼀些技能的必要性，只有这样才能在未来的不确定中站稳。因为之前也⼀直对计算机很感兴趣，再加上朋友的⿎励，从此便开启了编程学习之路，从计算机基础C语⾔开始学起，进⽽学习Python，后又继续花了足够的时间学习了Web前端技术，这绝不是一时冲动而采取的决定，我意识到这条路不容易走，但我一直坚信坚持是走向成功的首要条件。我渴望能获得编程⼯作机会，汲取经验，对我⽽⾔这才是刚开始，⽽未来的路我希望能和贵公司⼀起前⾏！最后祝愿贵公司的事业蒸蒸⽇上!